概要
====
Objective-Cのmethod swizzlingを利用して[BathyScaphe](https://bathyscaphe.bitbucket.io/)の機能を補完する邪悪なプラグインです。

インストール
============
`~/Library/Application Support/BathyScaphe/PlugIns/`に.pluginファイルをコピーします。BathyScapheの環境設定→リンクの「起動時にプラグインを読み込む」のチェックを入れないとプラグインが読み込まれるタイミングが不定になるので、チェックしていない状態でインストールした場合はチェック後にBathyScapheを再起動して確実に読み込ませることをおすすめします。

BathyScapheの環境設定→リンクの「プレビュープラグインの設定...」からインストールすることもできます。この場合もやはり一度はBathyScapheを再起動することをおすすめします。

同等機能の邪悪なプラグインシリーズを既にインストールしている場合は必ずアンインストールしてください。このプラグインと同居した場合の動作は不定です。

macOS Catalina 10.15以降との互換性について
--------------------------------------
BSTweakerはmacOS 10.15以降でも動作しますが、10.15以降ではGatekeeperのセキュリティチェックがプラグインに対しても適用されるようになったため、ダウンロードした署名のないプラグインはそのままでは読み込めないようになっています。プラグインがブロックされた旨のエラーが出る場合は、コマンド`xattr -rd com.apple.quarantine ~/Library/Application\ Support/BathyScaphe/PlugIns/BSTweaker.plugin`をTerminal.app上で実行すると解決するはずです。

設定
====
プラグインがインストールされると前述の「プレビュープラグインの設定...」にBSTweakerという項目が現れるので、そこから行います。各機能の有効/無効を切り替えるにはBathyScapheを再起動する必要があります。

機能
====
機能によってはBathyScapheのバージョン次第で強制的に無効化されるものもあります。

5ch.net に対応させる
-------------------------
* BathyScaphe 3.0 (1057) 未満で5ch掲示板へのアクセスを可能にします。
* リンク先が5ch.netになっているスレッド内のリンクや、ファイル→URLを開くで指定した5ch.netのURLをBathyScapheで開けるようになります。
* スレタイ検索の結果からスレを開けるようになります。
* 5ch掲示板内でサーバの移転があった場合に正しく追尾するようになります。
* 一部の掲示板で連投規制が誤って発動するのを防ぎます。
* APIサーバ接続時のタイムアウト秒数を変更します。

「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」をチェックすると、\*.2ch.netのアドレスで登録された掲示板に対して\*.5ch.netのアドレスで接続するようになります。バージョン3.0 beta (ビルド1057) 以降では\*.5ch.netのアドレスで登録された掲示板をそのまま閲覧することができるのでこのオプションを有効にする意味はあまりないですが、それ未満のバージョンで\*.2ch.netのアドレスでアクセスができないサーバ上にある掲示板を閲覧するためには有効にする必要があります。

「http:// で始まる URL は https:// に変更して接続する」をチェックすると、http:// で始まるURLが設定されている5ch.netもしくはbbspink.comの掲示板の読み書きに対してhttpsで接続を行うようになります。2020年6月8日の19時ごろから一時的にhttp→httpsのリダイレクトがサーバ側で行われ、BathyScaphe側でURLをhttpsに修正しないと接続できない状態になっていましたが、6月9日時点では元に戻りhttpのままでも接続できるようになっています。将来的に同様の措置が行われた場合は、このオプションを有効にすることでhttpのままでも接続可能になるはずです。

バージョン3.0 beta (ビルド1057) 以降では最初の3つについては本体側で対応が行われたので有効化されません。バージョン3.1 beta (1065) 以降ではタイムアウト秒数の変更のみ有効化できます。それ以外の機能については本体側での対応改善により不要となりました。

`~/Library/Application Support/BathyScaphe`に`BSTweaker-RequestHeaderModification.plist`という名前のファイルを置くと、plistの内容に従って書き込みの際にサーバに送信されるリクエストヘッダを上書きすることができます。plistにはヘッダ名をキー、ヘッダの内容を文字列値とするDictionaryを記述します。[これ](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/src/master/BSTweaker-RequestHeaderModification.plist)を参考に編集してください。起動中にplistが更新されると自動的に再読み込みが行われます。

書き込みログを保存する
----------------------
`~/Library/Application Support/BathyScaphekakikomi.txt/`に書き込みログを作成します。中身はJaneやV2Cのものと似た書式ですが文字コードはUTF-8で改行コードはLFなので既存のツールを使って加工する場合は変換が必要かもしれません。

板一覧の行の高さを変更する
--------------------------
名前の通りの機能です。バージョン3.0 beta (ビルド1012) 以降で失われた設定を復活させます。バージョン2.xでは本体側に設定があるので有効化されません。

スレ一覧のアピアランスを変更する
--------------------------------
スレ一覧の行の高さとフォント、そして長いスレッドタイトルを表示する際のスタイルを設定します。バージョン3.0 beta (ビルド1057) より古いバージョンでは行の高さとフォントの設定は本体側で行うことができるため、プラグイン側では設定できません。

フォント設定については、設定ボタンをコマンドキーを押しながらクリックすることでシステムフォントが設定されます。

拡張 NG フィルタを有効にする
----------------------------
BathyScaphe本体のNG機能を拡張するものです。大きく分けて2つの機能があります。

### NGID機能
禁止語句リストの設定で名前、メール、本文のチェックを全て外すとそのルールがIDに対して適用されるようになります。

### 拡張NG記法
禁止語句リストの設定で名前、メール、本文のチェックを全て外し、禁止語句に`!ext:`で始まる文字列を入力すると、そのルールは拡張NG記法として認識されます。拡張記法では正規表現のチェックは無視されますが、不要なコンパイルを防ぐためにチェックは外しておくのが良いでしょう。

拡張記法は`!ext:スレ番号:検索対象:オプション:NGワード`の形で入力します。

* スレ番号

	スレURLにある1496912608みたいな数値です。全てのスレを対象にする場合は * (半角アスタリスク) を、複数指定する場合は , (半角カンマ) で区切ります。

* 検索対象

	名前ならname、メールならmail、IDならid、本文ならmessageを指定します。全てを対象にする場合は * (半角アスタリスク) を、複数指定する場合は , (半角カンマ) で区切ります。

* オプション

	以下の数値の論理和を16進(0xは不要)で指定します。

	* 0x1 : 正規表現を使う
	* 0x2 : 大文字小文字を無視する
	* 0x4 : タグを除去しない文字列で判定を行う (名前欄のみ)
	* 0x8 : 本体側の設定によらず強制的に透明あぼーんにする

	また、16-31ビットは4ビットを1グループとする4つのフラグビットとして機能し、1になっているビットにフラグを立てます。フラグの値が0xf000、0x0f00、0x00f0、0x000fのいずれかになった時点で迷惑レスとして処理されるようになるので、複数のルールで別の箇所のビットを立てることでAND条件で作用するNGルールを作ることができます。例えばオプションの値を30000とc0000にした2つのルールを作った場合、両方にヒットした時点でNG処理が行われます。

* NGワード

	正規表現のルールなら正規表現を、そうでないならNGワードを指定します。正規表現の構文にはBathyScapheのバージョンによらずICU (NSRegularExpression) を使用します。

自分の書き込みを検出する
------------------------
自分の書き込みを記録しておき、表示の際にレス番にアンダーラインを付けます。背景色を変えることもできますがスレ内検索でハイライト機能を使う際に若干表示が乱れる不具合があります。レスが付いたら通知するにチェックすると、自分の書き込みに返信 (>>による番号指定) があった場合に通知を行います。

自分の書き込みの記録はBathyScapheを終了しても無くなりませんが、スレを再取得したりこの機能を無効化してスレを読み込んだりした場合は失われるので注意してください。

bbs.cgiのレスポンスに含まれるx-Resnumヘッダを利用しているので、現在のところ5ch.netのみで機能します。

読み込み中のインジケータを非表示にする
--------------------------------------
バージョン3.0 (ビルド1057) でスレッド読み込み時に中央に表示されるグルグルを非表示にします。それ未満のバージョンもしくは3.1以降では有効化されません。

dig.5ch.net でスレタイ検索を行う
--------------------------------
名前の通りの機能です。デフォルトでは無効になっています。なおdig.5ch.netは2019年初頭から長期にわたってサービスが停止しており、現在はこの機能を有効化すると検索機能が使えなくなります。

API サーバへの接続エラーをバナーで表示する
------------------------------------------
APIサーバからdatの取得に失敗した場合に、modalなシートの代わりにスレッド画面内にバナーで表示します。デフォルトでは無効になっています。

スレ内容のコピー時に ‘¥’ を ‘\’ に変換する
----------------------------------------------
スレ内容をコピーする際に、半角円記号 (0xa5) で表示されている文字を半角バックスラッシュ (0x5c) に変換します。変換はスタイル等を含まないテキストデータに対してのみ行われ、同時にコピーされる可能性のあるリッチテキストデータに関しては変換しません。

不完全な URL 文字列のリンクを補完する
-------------------------------------
URL文字列に空白文字が挿入されていて不完全な部分リンクになっているようなケースにおいて、完全なリンクを(できるだけ)作成します。今のところは誤爆を防ぐためにURL文字列のうち**ドメイン名に相当する部分に空白文字が入っている場合**のみ機能します。

デフォルトではこの機能は無効なので使いたい場合は手動で有効化してください。

リンクを開く Web ブラウザを変更する
-----------------------------------
外部へのリンク等を開く際に使用するWebブラウザを指定します。システム環境設定で指定されているデフォルトのブラウザ以外を使いたい場合の機能です。

和暦表記された書き込み日時を変換する
------------------------------------
datファイルの書き込み日時の部分が和暦表記されている場合、これを西暦に変換します。BathyScapheは日付として認識できない文字列に遭遇するとdatの整形を途中で諦めてしまいレスの表示が乱れるため、処理前にプラグイン側で変換を行います。2019年4月頭のおーぷん2ちゃんねるの仕様変更に対応するための機能です。

スレッド NG フィルタを有効にする
--------------------------------
有効にするとスレッド一覧を表示する際にNGワードによるフィルタリングが行われるようになります。NGワードを管理するUIは今の所用意されていおらず、`~/Library/Application Support/BathyScaphe`に`BSTweaker-NGThread.plist`という名前のファイルを置き、[これ](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/src/master/BSTweaker-NGThread.plist)を参考に編集してください。基本的には板名-ルール配列のDictionaryで、ルール配列にルールを1つずつ記述します。各ルールはkeywordにNGワードを正規表現 (NSRegularExpressionに準拠) で記述し、大文字小文字を無視したい場合はoptionsを1にしてください。板名を\*とした場合は全板共通のルールになります。plistが更新されると自動的に再読み込みが行われ、適用されるNGルールも更新されます。

更新履歴
========
### 1.4.13
* macOS Montereyにおいてbbs.cgiが返すHTMLが一部パースされず書き込みの成否が正しく判定されない問題に関して、したらば掲示板への書き込みで同様の問題が発生するのを修正

### 1.4.12
* macOS Monterey betaにおいてbbs.cgiが返すHTMLが一部パースされず書き込みの成否が正しく判定されない問題に対処
* APIサーバ接続時のタイムアウト秒数がAPIトークン取得時のアクセスにも反映されるように修正

### 1.4.11
* 「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」が有効の場合、書き込みを行う際にリファラの文字列も2ch.netから5ch.netに置き換えるように

### 1.4.10
* 「5ch.net に対応させる」機能に書き込みの際のリクエストヘッダを上書きする機能を追加
    * 詳細は上記の説明を参照してください。

### 1.4.9
* macOS 11.0 Big Surにおいてナビゲーションバーの右端が隠れてしまう問題に対処
	* 該当するNSSegmentedControlのオフセットを左に20、幅を+15するという形で対処を行います。
    * 11.0以降でBathyScapheのバージョンが3.1かつビルド番号が1089以下の場合のみ自動的に有効になります。nibファイルを直接変更している形跡がある場合は有効になりません。
* 「リンクを開く Web ブラウザを変更する」機能で同じ名前のアプリが複数登録される時にプラグインが読み込まれなくなる問題を修正
* 「http:// で始まる URL は https:// に変更して接続する」オプションについて2ch.netも適用の対象とした
* 一応arm64のネイティブビルドを含めるようにした
    * 将来的にarm64用BathyScapheが提供された場合向けです

### 1.4.8
* 「http:// で始まる URL は https:// に変更して接続する」オプションを追加
* 「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」オプションをBathyScaphe 3.1でも有効にできるようにした

### 1.4.7
* BathyScapheバージョン3.1 (1065) 以降で掲示板として開けないURLで登録された板を開くとクラッシュする可能性がある問題に対処 (「5ch.net に対応させる」機能で有効化されます)

### 1.4.6
* 「スレッド NG フィルタを有効にする」機能を追加

### 1.4.5
* 連投規制対策 (「5ch.net に対応させる」機能で有効化されます)

### 1.4.4
* 「和暦表記された書き込み日時を変換する」機能を追加 (デフォルトは無効)

### 1.4.3
* 「リンクを開く Web ブラウザを変更する」機能を追加
* バージョン3.0 beta (ビルド1057) 以降で「スレ一覧のアピアランスを変更する」機能を有効にしている場合、本体側の設定でスレッド一覧のテキストサイズの変更を行った場合に反映されるようにした

### 1.4.2
* 「不完全なURL文字列のリンクを補完する」機能でBEアイコンがあるレスを表示する際にクラッシュする可能性がある問題を修正

### 1.4.1
* 「不完全なURL文字列のリンクを補完する」機能を追加
* 「自分の書き込みを検出する」機能に自分の書き込みへの返信レスの背景色を変えるオプションを追加

### 1.4
* 自分のレスの背景色を変更している時にレスのIDが色付けされると表示が不自然になる問題を修正
* 1.3.6で追加したオプションの設定値がUI上で復元されない問題を修正
* バージョン3.1以降において「5ch.net に対応させる」機能のうちタイムアウト秒数の変更のみ有効にできるようにした
* 「読み込み中のインジケータを非表示にする」機能はバージョン3.1以降では不要なので有効にならないようにした

### 1.3.6
* 自分の書き込み通知時に音を鳴らせるようにした

### 1.3.5
* 「スレ内容のコピー時に ‘¥’ を ‘\’ に変換する」機能を追加

### 1.3.4
* 「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」機能を追加
* dig.5ch.netの検索でデフォルトのORではなくAND検索を明示的に行うようにした

### 1.3.3
* APIサーバ接続時のタイムアウト秒数を設定できるように
* タイムアウトエラーのアラートもバナーで表示するように

### 1.3.2
* 連投規制対策

### 1.3.1
* APIサーバのエラーでスレが更新できない場合のアラートをスレ内のバナーで表示する機能を追加

### 1.3
* スレタイ検索をdig.5ch.netで行う機能を追加

### 1.2.3
* スレタイ検索の結果が5ch.netのアドレスになっている場合に直接開けるように

### 1.2.2
* 長いスレッドタイトルを表示する際のスタイルを変更可能に
* 1.2.1で追加した機能を追加アップデート後の10.13.3では有効にしないように

### 1.2.1
* 特定の文字の表示でクラッシュする10.13.xのバグに対処 (完全ではない)

### 1.2
* 5ch掲示板内でのサーバ移転を正しく追尾するように
* 「読み込み中のインジケータを非常時にする」機能を追加

### 1.1.2
* OSX10.8以下の環境でクラッシュする問題を修正

### 1.1.1
* BathyScaphe2.6未満？ で拡張NGフィルタ機能を有効にするとクラッシュする問題を修正

### 1.1
* APIサーバをapi.2ch.netからapi.5ch.netに変更する機能を追加
